反對未來五年重啟政改 王振民：中東內戰 政改造成

中聯辦法律部部長王振民在北京出席一個香港回歸廿周年研討會時，表態指感覺未來5年並非合適時間，重啟政改，「你覺得我們別的事不幹，都處理政改嗎？（不可以同時嗎？）我們不可能同時做那麼多事情，對不對？」

王振民指過去用了多年時間處理政改但都不成功，反對的人永遠都反對。他說香港總不能將未來5年、10年時間都花在政改上，而不解決住房、經濟、民生問題，目前香港撕裂的原因主要是民生發展的問題沒有解決，社會需要冷靜，「不是政改可以問題解決。」。

王振民續說，「全世界有多個國家將時間放在搞民主上，全部結果都像中東，像很多地方，政改普選後的結果都是內戰、內亂，天天都產生那麼多難民到世界各地。都是政改造成的。」

對於反對重啟政改是因為對林鄭沒信心，王振民否認這說法，指相信林鄭是出色及成功的行政長官，對她寄予厚望。

死左無睇, 想問近年有邊個國家係因為選舉方法改革而內戰